On calcule la fraction de tablette qu'ils ont mangé ensemble. 

On remarque que le dénominateur commun aux trois fractions est $42$.
\begin{align*}
  \frac{2}{7}+\frac{1}{6}+\frac{3}{21} & = \frac{2\times 6}{7\times 6}+\frac{1\times 7}{6\times 7}+\frac{3\times 2}{21\times 2}\\
                                          & = \frac{12}{42}+ \frac{7}{42}+\frac{6}{42}                                                                                             \\
                                          & = \frac{25}{42}
\end{align*}

Ensemble, ils ont mangé $\frac{25}{42}$ de la tablette.
\medskip

On compare cette fraction avec $\frac{1}{2}$ donc avec $\frac{21}{42}$ :

\[\frac{25}{42}>\frac{21}{42}=\frac{1}{2}\]

On peut donc dire qu'ensemble, ils ont mangé plus de la moitié de la tablette.